Gyakran jönnek fórumokon, facebookon gis jellegű kérdések, még ha a feltevő nem is tudja, mi az a gis :) Például egy adott túraút közelében hol található forrás, vagy egy pecsételőhelyhez melyik a legközelebbi buszmegálló. A digitális túratérképek korában az információ ott van előttünk, csak elő kell kotorni, és ekkor jön képbe az Overpass. A leírás nem teljeskörű, és talán nem is hibátlan, és az elején az alapok ismertetése talán kicsit száraz is lesz, de nagyon kevesen tudnak, mondjuk az XML-ről szórakoztatóan írni. Akit részletesebben, mélyebben is érdekel a téma, az osm wikipedia oldalain folyamatosan frissülő dokumentációt találhatnak, rengeteg példával. Futtatható példák azért itt is lesznek, hiszen az a lényeg, hogy megmutassam, milyen könnyen lehet adatokra rákeresni.

[Alapok](./alapok.md)

[Stílus](./stilus.md)